有冇人可以fc?pa郵寄票就算簽名唔對都要照count??

【大紀元2020年10月24日訊】（大紀元記者王祥綜合報導）美國賓夕法尼亞州高等法院週五（10月23日）的最新裁決稱，禁止選舉官員以簽名不一致為由而拒絕郵寄選票；此外，也不允許任何黨派對「簽名分析和比較」提出挑戰。

美國賓夕法尼亞州高等法院法官黛布拉·托德（Debra Todd）週五在裁決書中寫到：「禁止選舉委員會基於縣選舉官員或雇員進行簽名比較，並依此拒絕缺席或郵寄選票，同時，也不接受任何第三方以簽名分析和比較為由提起訴訟。」

法官說，在仔細研讀法律與歷史後發現，沒有哪條法律條文要求簽名一定匹配，所以宣布，禁止選舉官員要求郵寄選票的簽名保持一致。法官還表示，如果需要一致的話，應當由國會立法寫入這一條。

過去處理郵寄投票，如果投票人的簽名不一致，根據法律，選務處必須聯繫選民，以確認其簽名。這一過程必須在選舉日後28天之內完成，即投票結果正式認證的前兩天。

根據法律，選舉結果必須在選舉日後30天認證，成為官方選舉結果（Official Election Results）。

過去的選舉數據顯示，沒有通過簽字確認的選票遠遠小於1%。

除了不得進行簽名比較外，法官週五還裁決，不允許任何黨派對簽名匹配提出訴訟，因為一旦允許、將大大減慢統計選票的速度。

費城當地媒體「問詢者」（Inquirer）報導說，簽名不一致是導致該州各縣郵寄選票被拒絕的主要原因。

賓夕法尼亞州總檢察長、民主黨人喬什·夏皮羅（Josh Shapiro）稱，此裁決為「選民的又一勝利」，並表示，在處理郵件投票時，通常用駕照號碼來驗證選民的身分。

到目前為止，川普政府還未對此作出回應。
距離美國大選只剩下11天。共和黨一直對郵寄選票作弊表示擔憂，並鼓勵選民現場投票；但民主黨鼓勵郵寄投票，並試圖淡化郵寄選票作弊的討論。

案件來龍去脈

8月7日，賓夕法尼亞州女選民聯盟和大匹茲堡城市聯盟起訴當地負責選舉的機構，認為各縣使用簽名匹配、造成了政策上不公平的東拼西湊（patchwork）。

10月4日，監督選舉的賓夕法尼亞州務卿凱西·博克瓦爾（Kathy Boockvar）要求州最高法院釋法：1. 縣不能基於主觀簽名分析拒絕郵件投票或申請；2. 簽名不容質疑。

隨後，兩個團體撤銷了該訴訟。

10月14日，賓州法院接受了州選舉官員的要求，對上述問題準備做出答疑。

10月23日，賓州法院給出回答，選舉官員不得以郵寄選票簽名不一致拒絕，同時也不允許任何黨派對簽名匹配提出訴訟。

在此過程中，川普（特朗普）在聯邦法院有對這一訴訟提起質疑，但未獲法官認同。
責任編輯：李緣#

真心想知是咪fake news
如唔係是咪得pa咁做?

推